QR Code 填 Google Form

如果有個網頁識用 Local Storage 儲低名同電話，將 Google Form 嘅 Prefill URL 變成 QR code.

咁個網頁咪可以掃一掃個嘅 QR code, 就填好晒名同電話，User 跟住只需要㩒個 Submit 制就完成。

要加密嘅話就用 Asymmetric key.

好似唔難寫?

我唔好自己響屋企印紙仔
去到餐廳就咁遞紙仔咪算

個 idea 幾好

係咪即係個 QR Code 網址會變咗：
www.例子.com?url=GoogleFormPrefillUrl

如果曾經save過姓名電話，
只要scan門口貼出黎既qr code就會直接redirect+填好張Form

另一方面，要整個網頁教店家製作呢個 qr code

---

不過我係連登都提出過用google form做登記，得返黎既評語係寧願手寫紙仔，更何況你個 idea 要save資料係第三方網頁

所以我個po由得永遠沉底算

你意思係咪有個QR Code, scan完去左Google form之後就save落local到？

咁Google form有咩用？
好地地寫好少少個web再open source唔好？

Google Forms 有個 Pre-fill response 嘅功能

填完之後
可以 Generate 到呢條 URL

咁只要有個static HTML
1. 俾User登記資料入 Local storage
2. 教商店整特定 Pre-fill Form 同 QR Code
name&entry.1391007261=phone
3. Scan QR Code
4. 將 name 同 phone replace 做已登記嘅名同電話，redirect 過去條 URL 度

User就只需要㩒 submit 就得，唔使次次人手填，都係求個方便啫

寫好

個問題出響個redirect度，好易俾人攻擊
除咗redirect個host可信性之外

根本無可能證明個form係屬於嗰個地方
呢個亦係安心出行最大嘅漏洞
俾人不停copy同gen QR code扮唔同地方
俾藍絲放藍店射曬啲form去黃店都得啦

我覺得個solution調轉咗
個QR code應該係響個User度
因為要個user親身俾你scan先證明你去過

要搞清楚主客，咩係public咩係private

個 idea 幾好呀，有時唔需要理人哋點諗，落手寫吓 PoC 咪幾好

Btw, Potential platform 係 Mee? Pokeguide? 小鴨?

你講果幾個platform 都ok 都係出名既developer 同埋做得都有辦有眼
終極黃藍地圖果d platform 都ok

HK has IT

呢個？

黎學下嘢

冇左？ 404 not found

open source alternative:

我整咗個 poster製作器 for 店主 print QR code用:

唔想人scan 唔想人學scan 結果自己整多樣野scan
幫班老人推廣scan QR code scan出殯
成套logic fail